新一任國際刑警組織主席 韓國人鍊贏俄佬當選

Interpol elects South Korean as its president in blow to Russia
Kim Jong-yang defeats Alexander Prokopchuk, who was opposed by US and others over fears Moscow could abuse role
Benjamin Haas in Seoul, Shaun Walker and agencies

South Korea’s Kim Jong-yang has been elected as Interpol’s next president, edging out a longtime veteran of Russia’s security services who was strongly opposed by the US, Britain and other European nations.

The White House and its European partners had lobbied against Alexander Prokopchuk’s attempts to be named the next president of the international police body, saying his election would lead to further Russian abuses of Interpol’s “red notice” system to go after political opponents.

Prokopchuk is a general in the Russian interior ministry and serves as an Interpol vice-president.

Kim was chosen by Interpol’s 94 member states at a meeting of its annual congress in Dubai. He will serve until 2020, completing the four-year mandate of his predecessor, Meng Hongwei, who went missing in his native China in September. Beijing later said Meng resigned after being charged with accepting bribes.

Critics say that Prokopchuk oversaw a policy of systematically targeting critics and dissidents during his time in charge of the Russian office of Interpol. The Ukrainian interior minister, Arsen Avakov, tweeted from the conference room where the vote was held, saying: “The Russian candidate has been rejected. This battle is won!”

On Tuesday, the US secretary of state, Mike Pompeo, threw his weight behind Kim, who is the acting president of the global police body. “We encourage all nations and organisations that are part of Interpol and that respect the rule of law to choose a leader with integrity. We believe Mr Kim will be just that,” Pompeo told reporters.

Yang had been serving as Interpol’s acting president since Meng resigned and was a vice-president representing Asia. “Our world is now facing unprecedented changes which present huge challenges to public security and safety,” Yang said after he was elected. “To overcome them, we need a clear vision: we need to build a bridge to the future.”

The 57-year-old was previously the chief of police in South Korea’s most populous province, and is a high-profile proponent of the Korean government’s push to export its policing strategies, known as the “K-cop wave”....

孟宏偉 : 屌 我都未死